<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>documentary on Chandrasekhar&#39;s Blog</title>
        <link>https://sub-chandra.github.io/tags/documentary/</link>
        <description>Recent content in documentary on Chandrasekhar&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 15:21:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://sub-chandra.github.io/tags/documentary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>旧文： 从群众到群众</title>
        <link>https://sub-chandra.github.io/posts/life/bookjournal/go_into_mao_zh/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 15:21:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://sub-chandra.github.io/posts/life/bookjournal/go_into_mao_zh/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此为旧文，时间不详。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$一个湖南的细伢子，竟成了国家的主席。从群众中来，到群众中去，从黄土中来，归尘土离去。从书中，理论中，从磅礴的诗词，从伟岸的名言看到不到真正的毛泽东，看到是国家的主席，党的书记，是开国元勋，是诗人，是军事奇才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$只有从史料里细致发掘，静心感悟，毛泽东才是有血有肉的毛泽东，这不是否定那些超越世纪的战略，彪炳史册的功绩，反而从“细枝末节”入手，从未耀眼世界的时光开始，才能对那个时期的基本国情，才能对毛泽东先进的理论有着深刻的理解。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从群众到群众。毛泽东从广大的人民群众来，他又时时强调要到群众中去，不仅是证明农村，农民有革命的土壤的《湖南农民运动考察报告》，不仅是《三大纪律八项注意》的群众路线，无论何时何地毛泽东心里装着人民。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$从长江浪头，到和老朋友的幽默谈话，毛泽东是立体的，有血有肉的、亲切的，和万万群众是一致，不是什么万寿无疆的神，毛泽东情切的谈到：“同志们，今天我们这个大会是个胜利的大会。毛泽东死了。我们大家来庆祝辩证法的胜利。他死得好。如果不死人，从孔夫子到现在地球就装不下了。新陈代谢嘛。这是事物发展的规律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$这部纪录片独具匠心，并没有从“大道理”入手，而从“平常巷陌”入手，谈谈毛泽东的青年时光，谈他最初的理想——“当一名教员”，谈“强调要抓住枪杆子， 却又几乎不拿枪”，谈想去长江畅游，谈年轻几乎溺亡而后挥洒墨水，书“自信人生二百年,会当水击三千里”，谈自己是“时势造英雄”，谈和国际好友开“Paper Tiger”的玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$从影片中能看到一个有血有肉的毛泽东，一个亲切，和隔壁邻居那和蔼可亲的老爷爷没什么不同。但就是从这些琐屑的记录中，能看到思想上印证，书本上的人不仅是活生生的，书本上的人的思想也是活生生的。毛泽东拒绝“大元帅”，为胜利不为虚弱，关切第三方世界国家革命，关注世界人民的解放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$所以我想，这部片子是都要去看的，未来还要多多拍这样的片子。长期以来，历史上那些伟光正的人物，无不是被塑成了雕像，是一个模板，是一个范式，而不是一个人，从深谋远虑的战略思想，从超越时代的哲学理念，是无法共情的，就像古时，著书论道皆是文言，而闲暇交谈却近似白话。只有通过最贴近历史的描述，有原话的放原话，有历史景象的便贴出原片。只有通过最直接的方式，才能够超越时代，才能使当下的我们和那个从未谋面的人产生最紧密的共情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$ 不了解毛泽东的日常，不去了解，那些看似对于新民主主义革命时期激荡的岁月来说无关紧要的碎片，就无法真正了解毛泽东，就无法真切了解毛泽东的思想。毛泽东是心系人民的，把毛泽东摆在大雅之堂的尊位上，是不可能真正了解他的，了解毛泽东，不仅要从哲学上、军事上了解毛泽东，更要从生活上了解毛泽东，更从当下的田间地头了解毛泽东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$理论联系实际是我党的法宝，毛泽东是处处想着人民的，从《湖南农民运动考察报告》，毛泽东的理论是根植于人民的，想要了解毛泽东的思想，就不能不把握当今中国最广大最底层的那些群众的生活，只有通过靠哈当下的群众，才能对毛泽东的理论有最深刻的认识，才能对毛泽东思想作正确的利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$ 前些年月，对毛泽东同志的批判很凶，对他犯的一些错误，甚至根本谈不上对与错的事情大肆批判。这些人对毛泽东的思想不够了解，对毛泽东的历史不够了解，对毛泽东不够了解，对中国最广大的人民不够了解，他们不过是荒诞的笑话。本来，我们不过就一笑了之，“唯沉默是最大的轻蔑”，但是这群害虫，将魔爪伸向那些涉世未深的青年，有些青年没有自己的判断能力，没有自己的思想，就加入着混乱的大军，这是要立即纠正的，否则将贻害千年。这不纪录片就是很好的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad\qquad$他叫你们去读书，
$\qquad\qquad$他说你们是太阳，
$\qquad\qquad$他说年轻人有希望，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$\qquad$我们青年应当不辱使命。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
